地政處指構築物違契促拆除

地政處指構築物違契促拆除

港聞

城巴改建辦公室

【本報訊】地政總署指，相關地契並無土地用途限制，但元朗地政處近日發現部份地段搭建有未經批准的構築物，違反地契條款，經徵詢法律意見後，已即時採取執行契約條款行動，向有關地段業權人發出警告信，要求業權人於限期前拆除有關構築物以糾正違契情況，否則地政處會考慮根據現行機制收回有關地段。

燒烤場無食物業牌

不過其他政府部門則未見即時執法。規劃署今年1月追究場地鋪上混凝土涉違例，但業主移走混凝土便了事。食環署雖然明言泥頭山燒烤場無申請牌照，但昨派員巡查時，因未發現有人無牌經營食物業，只回覆《蘋果》繼續跟進和及採取適當行動。至於場地搭建的構建物是否符合《建築物條例》，屋宇署僅指現正進行詳細調查，稍後會告知調查結果及跟進行動。
元朗區議員李月民指，他指一個月前已投訴當地有違規構建物，質疑為何地政總署拖延多時未執法。他指業主不停走法律漏洞，政府部門都未能應對，違法倒泥後仍能開業，令人感覺是官商鄉黑勾結，「場地係7月1日開張，明摑林鄭一巴。」
■記者潘柏林

相關新聞

嘉湖泥頭山變高球場 有得燒烤議員斥如鼓勵非法傾倒 大量人流恐致倒塌

港聞 6小時前

城巴改建辦公室